【憂求診被捕】美聯社訪「隱世診所」 義醫400港示威者

Source:

美聯社報道，本港不少反修例示威者在抗爭期間受傷後，因擔心在醫院被捕而不敢求醫，該社訪問了一群自稱「隱世診所」(Hidden Clinic)的義務醫療人員，指迄今已治療過多達400人，傷勢包括骨折、甩骹、裂開的傷口，以及長期吸入催淚煙導致咳血等，並指過去一周求診的示威者傷勢，較之前更為嚴重。
該組織成員包括一名在公立醫院任職的姓黃(音譯Wong)實習女醫生，她下班後會透過手機訊息及照片，為傷者作初步診斷，然後聯同其他義務醫生安排治療。她稱，早在示威剛開始時，已有上前線醫治示威者，及至7月底加入「隱世診所」，因為「我見到他們(示威者)的傷勢愈來愈嚴重」。她說，「政府公布的(傷者人數)資料不再準確，因為有非常多的隱藏個案……他們寧願忍痛，也不想(在醫院)被捕」。
示威者頸部疑中橡膠子彈 吞嚥困難
黃醫生舉例稱，組織在周一凌晨接到一個案，可見一名示威者頸部有個大如布冧的圓形傷口，邊緣呈黑色，似中了橡膠子彈，她指該名示威者二十多歲，受傷後吞嚥亦有困難，幸組織找到一名私人外科醫生，在其診所醫治傷者；當晚尚有一名22歲示威者手臂骨折、另有兩人需縫針。
報道指，類似的義務醫療組織不止「隱世診所」一個。一名女中醫師向美聯社稱，她迄今已治療過60至80人，部分是被催淚彈及警方發射的其他鎮暴武器所傷，她表示︰「對於我們這種不敢上街的一群，最起碼能做的是醫好他們(示威者)的傷勢。」

感激醫護

突發！香城online現已公開發售！

好人一生平安

我要美國醫療船呀

多謝你地

唉好心痛
手足傷得咁重對家就絲毫不損

好人有好報

好人一世平安心安

Push

依單嘢
其實實在太恐怖

全香港都要知
全世界都要知

唔該大家睇返美聯社原裝coverage！

hidden clinic 實在太慘

無國界醫生去咗邊？
人道大災難！
AP 報咗出嚟
班仆街警察可能會去捉hidden clinic

唔該巴打
不過我知英文會無人理所以才post am730